好多人仲係睇少李克勤既唱歌水平，巔峰時期真係好恐佈！

從近排大批連登仔吹奏軒仔講起，其實都只係部份認同吹奏既內容

張敬軒係擁有哂做天王既條件，香港係欠佢一個肯定

你問我係聲樂角度講佢用聲絕對好過陳奕迅

但有人吹到唱功好過李克勤直逼張學友就真係誇張

首先要分清楚唱功好不等於成就大，論成就李克勤肯定及唔上張學友同陳奕迅甚至低過張敬軒，但講到唱功張敬軒有排都追唔上當年既李克勤

張敬軒要KO現在既李克勤應該冇乜難度，但巔峰時期既李克勤就真係唔同講法

音準、氣息、咬字、流𣈱度、連貫度、現埸穏定度、共鳴腔運用及細膩度都處於極致完美既水平。

8:41開始連續兩句‘未忘掉你聲音 和半濕的唇印’ ，真係痴線，音準準到仆街，當年真係以為佢係完美音準，仲有字與之間超級流暢，係呢個音階上咬字仲要咁清晰，真係除左羅文外就係佢

另外13:21個‘開’字真係可以聽到哂係聲音哄鳴上既處理，靚絕既尾音，完美既混音區轉換，真係得張學友佢同蔡琴羅文個個級數先做到

依家既佢係咁椅都聽得出好多瑕疵

已經同當年係完全兩個級數，以前個種細緻既處理，完全好似唔使用力既氣息，字與字間流暢度通通消失哂

所以都話李克勤巔峰時期個種穏定、氣息、細膩等等真係好得人驚

有名你叫cd勤

因為現在對比其他歌手都叫做穩定

但巔峰時期真係穩定過依家幾倍

仲有林子詳

再鋒利嘅刀，都有生鏽嘅一日

送禮

其實係佢份人有時比較on9，唔係可能已經係四大級數

咁黎明點解又係四大

同意

因為佢要做on9 又真係做到

極致

聽過譚詠麟未？

CD勤嘛

eason紅係形象夠modern姐，唱功非最top

喉核識震

經理人厲害+

Yes

你話佢依家唔係巔峰啫
都仲係好撚勁

論成就李克勤肯定及唔上張學友同陳奕迅甚至低過張敬軒

送禮紅足二十年喎 年年係紅館開十場演唱會 d飛都可以瞬間賣哂
張敬軒點比

其實軒仔真係唔夠佢穩定
軒仔有時上電視啲live都炒炒地
演唱會就真係fit到爆
極度懷疑呢條友上電視係hea唱 亂鳩咁黎
但我都係鍾意軒仔多啲
可能年紀問題啦
正如啲60後70後都一定係鍾意李克勤多過軒仔

CD勤 食CD其實都係公認
間中會有人話李克勤唱歌冇感情(穩定到一個點 次次live都冇咩分別) 但我從來冇聽過人話佢唱得差

送禮勤唱歌冇乜感情係死症

基本上冇練返幾個月首歌都好易炒
你見eason上電視成日炒車甩詞就知

位元堂首歌點樣

（上過星爺電影。。。）

屌你咩
講返大路啲好唔好

我覺得你睇少克勤成就喎

夠膽講佢開show食晒6，7，80後條水

唔少90後都會睇

克勤最大問題係得廣東歌出名
eason 同學友都幾首國語出名
克勤啲國語就…

其實李克勤唔只穩定

氣息先癲

李克勤唱歌大退步！ 2001年 VS 2011年

對比一次就知，以前唱歌完全唔使用力

依家？直情拉牛上樹

佢90年代中期台灣堆國語好正常
情牢

不懂溫柔

真心唱得好聽 不過太穩定 冇左感情同突破

舊歡如夢

正常，但未深入民心

連登仔唔受=冇成就
ok?

其實佢表達情感方式不同於陳奕迅嗰種，

其實繼學友同宋生後，近呢廿幾三十年已經好有歌手有佢地個種細膩，就以岩先首「大會堂演奏廳」為例

佢係演譯每一段Verse你都會有聽到有抑揚頓挫，某幾句開頭會咬得特別實，有大細聲之分，恍如為每句歌詞之間唱返D標點符號返黎。而成首歌本身整體起伏大，由低潮醞釀到高潮再過渡去verse再去高潮，送生都能夠完整咁表達，再加埋入面D抑揚頓挫，就猶如係你面前念詩一樣。

而第二首既一生不愛別人簡直發左顛，個種層次鮮明既演繹，起承𨍭合，完全唱出歌中既無奈怨恨感，係淒美，係將感情同技巧完美平衡既表現。出面有D評論話8:35個句‘更’字最難，但繼我話8:41開始連續兩句‘未忘掉你聲音 和半濕的唇印’ 先最難，由其第二句接近清唱，無論音準，字與之間既流暢度完美，係呢個音階上咬字仲要咁清晰，咬字真係除左羅文外就係佢！

其實每個歌手都有各自擅長既地方，正如哥哥同Eason 一開聲就感動到人，呢樣野係學友同送生身上唔會搵到，而學友同送生係演譯上既功夫同技巧反而eason同哥哥又唔會出現，所以你到今日唔會將哥哥拎去同學友比

而兩樣都擁有暫時好似都係只得一個人，嗰個叫玉置浩二

和音有冇人勁過佢

唔係太過穩定而冇咗感情同突破

係因為佢當年唱歌太工整，令人感覺好拘謹，而令人認為冇咗感情同突破

我覺得高妹同愛不釋手果期齊晒感情同技巧

27:00

都唔洗點出國語歌 知名度已經好高 大把台灣 支那人聽佢d廣東歌

所以前兩年大陸先會出幾百萬人仔請佢返去唱一集歌

你估四大天王時期咩

今日廣東歌冇以前能夠走得咁遠架啦

其實李克勤高峰係回首 之後已經走下坡
只不過係個坡係好暗斜
中間仲有好多年冇歌唱
同埋佢同譚校長一樣唱自己歌好聽 唱人地歌就出事
例如克勤同joey演唱會克勤唱未知 真係不了
張勁軒唱地歌堅抽好聽

廟街媽兄弟

你討論緊嘅係事業

其實事業來講仲有第二春

但e個已經好多人討論過

我反而想討論佢唱歌水平既變化

冇國語歌出名點都有個限制喺到

近年只係因我是歌手主持得好先內地升咗人氣

關於cover

可以聽下第二首 愛下去

呢個post係咪重post架？點解我好似之前已經睇過咁既

王靖雯勁啲

靚仔

佢幾時冇歌唱？

容祖兒李克勤嗰時佢唱個男生出發既 16號愛人 不知幾正
不過佢跳舞真係…

張敬軒都ok, 但最近首歌好悶，同之前風格好似，我個人不了，但鍾意佢個style 既人就應該幾buy

聽下佢當年首我的快樂時代先啦

我覺得講起李克勤點都要提下佢手詞確實有一手

應該唔係話eason 唱功差，只係未去到最top，你要佢去同orchestra合作都未必玩到

得罪講句 eason 贏係把聲到

同意

eason 就本身把聲就有feel
克勤就技巧練到極致

正如張國榮唔會去夾港樂一樣

佢好過單丸好多啦，更加唔好提張敬軒啲2打6

屌你老母俾我搵到條咁嘅片
羅志祥唱情牢

主持勁歌金曲之前

幾耐之前
不過嗰時又真係低潮期

最近聽佢首 想你的舊名字

狀態唔好去唱live, 反而仲正過佢初初錄
有感情好多
半夜聽真係不得了

原本真係好似書法跟住字帖練字咁冇嚟特色

on9 李克勤之所以紅得返
就係因為開左個唱人地歌嘅演唱會
玉蝴蝶李香蘭

靚仔 情歌王子

側田唱功呢？

古巨基都比人睇少啦 以為佢得口水歌 但佢感情 混音 真假轉都幾好

睇返李克勤03年同麟伯個左麟右李演唱會 啲和音真係聽到出耳油

碌鳩已

佢係勁，不過專注勁係狹窄的變化上面做到最好。

林俊杰 ，你聽下人地把聲可以有幾多變化

不如你逐段point 返晒出黎

的確唱功黎講係一流
但就係編編聽唔入耳 可能唱腔太字正腔圓

反而eason唱法的確唔係超健康超一流 但編編可以唱到個feel

hin仔係唱得又健康又好聽 但演繹未係eason個level

講姐撚 唱法正頭業餘水平 極不健康唱法(極多拉扯喉嚨) 搞到巔峰期極短 但編編最紅係佢 最有feel都係(個人黎講)

可能流行曲既好聽係建基於發聲既 擠壓同拉扯 有關

䑛共，送禮

討論緊唱功

再早啲，01年左右既港樂·克勤，個時newsgroup由成個group一個星期十幾個post變到一日百幾二百個post淨係講佢

最早期真係冇感情

不過而家好咗好多
但人云亦云既問題好嚴重，冇人肯花時間認真聽下

一黎首霧之戀已經靚和音 佢打後幾年個左麟右李 同埋麟伯個40周年演唱會首 幫我欺騙我 都係一絕

正 最鐘意melody~~

我最鍾意佢寫 空中飛人 有曬成個故事嚟表達望到卻捉不到既感覺

李克勤唯一缺點係把聲太簿

宋生唱歌係有變化，但階段唔同

例如 唱一首歌前佢會鋪排好晒成首歌既presentation ,頭一段Verse 個隻字點唱 第二段Chorus 點做全部記得哂
好決定左後就永遠都咁唱

但當隻歌重新編曲甚至風格改變，佢就會重新排好過成首歌既presentation作出變化,反轉哂都仲得

你可以話佢呢個係缺點，但係正正就係因為呢個特點巔峰時期嘅佢唱歌先可以咁細膩（見我最頂post出嚟嗰條片）

正所謂慢工出細貨，原理等於正規管弦樂團，有咁多人咁多樂器咁多分工當然做到唔同層次唔同細節，但正正就係因為依個原因唔能夠係演出時做一啲即時改動即興既改變，要改變就要重新鋪排重新寫稿。

所以你見李生當年唱歌細膩比其他歌手高就係因為呢個原因。

‘不再害怕害怕害怕分手’

其實幾隻害怕都有唔同層次

唱live時真係表達得到晒 4:04

其實佢唱歌有冇好用力
其中一點係因為佢唱法嘅轉變
佢而家都想冇咁old schl
貼近而家更加流行嘅唱法
少咗好似以前咁輕描淡寫嘅感覺
唔夠肉緊感覺上就唔夠投入又冇乜感情咁

btw 單春當然一開始係靠聲底好
但係佢絕對唔係非頂級唱功
只不過係有時唔刻意用或者佢用咗你都唔知

唱歌細膩音準同咬字真係令人聽得出耳油
陳奕迅呢啲k歌之王如果比佢出隻黑膠碟或者用部幾十萬膽機去聽真係即刻想熄機都似

張敬軒唱功係好，但唔算頂尖，比佢好大有人在

紙婚

唱功勁又點 唔入耳，好難聽
個腔調好老
陳奕迅就算技術無咁好
但係啲歌入耳又㩒聽

李克勤係演唱會唱歌有時會細聲過音樂
對上一次同容祖兒開show唔知係佢把聲唔入咪定咩
比容祖兒細聲勁多

終於見到有但post讚佢 以前睇親都係話佢cd冇感情
佢把聲同技巧都係殿堂級 合埋眼聽真係好舒服好享受 正正係冇乜刻意表達情感 只係用自己既技巧去演釋 先可以比人一種咁舒服既感覺 唔係佢fans 但好佩服佢 hacken同四天王簡直係既生瑜 何生亮

有契媽

唔係掛
雖然我都係張敬軒半個fans
但係張敬軒好多因素未上到位
同cd勤比都差好遠

得罪講句，唔好聽
唱緊個旋律，唔係唱緊歌詞，就算放我的快樂時代啲歌詞落呢首歌到，佢都會係咁唱

咁就係永遠都係淡然淡然，乜歌都淡然。

比d火又無，呢個世界有好多歌，有好多方法唱，比你得一種，做到最完美咁點?
即係你把聲得由/強/弱/氣/實 四種不同元素調配出黎得聲音變化得 20 種，無錯你 20 個變化每個攞 100 分，又如何 ?

你用黎用去果 20 種變化去砌出一隻歌，咁你演釋的風格其實好有限，歌路好局限，甚至一隻歌的反差做唔到好大。

好多歌手未必種種變代都有100 分，但人地有 40 甚至高手有 100 段變化，更多空間同材料去演釋。

好簡單的，你keep住聽佢唱三四個鐘你就明，同張信哲果類歌手咁，黎黎去去都係咁唱好快悶。

聽下eason , 張國榮，甚至alan tam，快歌慢歌要乜有乜，仲有阿lam 你話佢鳩叫? 你聽下佢唱慢歌d變化位先再講野

停止盲撐佢好嘛 ? 就係你地呢d所謂的歌迷攪到佢越唱越hae ，力都唔咁用。

聲音有需要的時候要有一d擠壓先會好聽，一味技巧錫聲唱黎唱去都係咁

以前真係好迷佢，
夏日之神話買碟
LOVE
總之寶麗金 d 歌全部都好正
但人越大越聽佢就越係硬係差咁d野。

由愛佢變左開始疏遠佢，甚至恨佢。
beyond , alan 都教左佢好多野，可能佢自己都好想變，但就硬係唱唔到火出黎結果得咁笑。

我覺得佢當年去美國學 SLS 真係學到入左魔，一味堅持唔擠壓。但其實SLS去到後期好多變化，不停咁改變，你睇下 burno mars , 聽下 jj 都係 SLS 學生點解人地可以唱得咁唔同 ?

其實星光佢留so果期就係去美國學完，你好明顯聽到佢用聲係有技巧左無咁傷聲，但係咪好聽左呢? 我有所保留 。我都係仲意聲嘶力揭唱「好戲之人」以前果個李克勤。

乜都混晒上去頭hae 唱，好難頂的。

次次都有人話佢冇感情
我就真係唔知點樣冇感情
唱得內儉啲唔係爆撚曬出黎就係冇感情
係唔係都用單春做指標真係唔好怪香港樂壇會收皮
除左單春你地仲容納到邊個

lm

唔好話佢冇感情
不過佢把聲聽都好厭

眼淚還是留給「天」撫慰
陳小春唱個天字種感覺係痛好多
李克勤係好輕鬆上到去 但係就冇左種感覺

一直都有人認為克勤唱歌欠缺感情,但我想引用詹SIR的話, "你要懂得欣賞,先要有欣賞的能力", 我也曾經認為克勤久缺感情, 但人大了, 才慢慢懂得克勤所表現出的, 是從人生、生活中一步一步的經驗累積才可以表達出來的, 是一種細水長流, 笑中有淚, 細膩真緻的情感。試想真實的生活中,有哪一個有真正有閱歷的人會經常呼天嗆地,聲嘶力竭,大哭大笑?很多人覺得食辣椒才夠味,但又有多少人懂得吃苦瓜?

力竭聲嘶完全冇feel

講真 有次行過尖沙咀有間CD鋪係度播佢演唱會
唱「禮拜六，無節目」佢都係用咁既唱法

依家香港樂壇青黃不接，軒仔之後既香港歌手真係得幾個係出色，而且軒仔份人又冇燎事生非又受連登仔歡迎，所以軒仔相比依家既歌手下，佢真係有資格做天王

其實而家啲香港人係咪都係比較鍾意啲男歌女腔陰柔基佬聲？

斯文佬講粗口

好戲之人係出自藝能時期㗎喎，嗰陣唱法已經用返好多喉音。

反而星光麻原彰晃年代佢先係冇保留，啲高音就粒粒都爆到盡，仲用咗好多哭腔，好似冷感同不必對我好呢種段段爆嘅歌喺後期已經冇機會再聽到。

呢個live 最愛的你 深深深d和音真係世界級

容祖兒啲抖氣聲已經大聲過全場觀眾啲叫聲

14分40秒開始

雖然比人話回塘，但上年定前年出d 歌仲係有水準

拍埋林志炫又點呢。李唱功我無質疑，但係感情，如何演譯首歌方面真係好悶。聽時覺得無感染力。 上面話因為太穩定而無感情我係唔同意的。用我女神MISIA 做例，唱返cd水平已經係基本，在現場演譯上會聽到再多一重技巧同感情。

因為佢九十年代無咁on9

林志炫係送禮勤超西版

00後？ 啲字仲錯撚晒

拎林志炫比就無謂啦
仲要首認錯係人地派台作

人地係同張雨生比

我90後鐘意李克勤多d喎
舊歌到新歌都仲有聽

李克勤把聲更似一件樂器

個個都話佢唱歌悶，冇感情
我覺得其實佢處理感情嘅位置相當細膩，不過冇乜人留意
佢輕吟淺唱嘅唱法完全唔適合聲撕力竭嘅演繹，啲人咪覺得佢冇感情
當然佢冇唱大路k歌亦都係主因

聽過唱live 真係好正

黃凱芹都俾人低估得好緊要

唱得平淡因為SLS初段好易令人沉醉以為學完，因為唱得太順太舒服，就好似李克勤咁。
SLS初期係發聲方法，後期要講演釋，而所謂的「後期」好多老師有自己開發的一套，好似廣東話其實用 SLS 係比較怪，好易唱到成個張信哲咁，要再調校先會好聽

就算而家都ko軒仔

李克勤唱live
點hea都唔會難聽得去邊
我唯一一次真係覺得好難聽
係唱今夕是何年
可能難度太高

有冇人揾到條舊片?

真係人唔笑狗都吠

我都係覺得95-97先係頂峰
Reborn、情牢兩隻大碟
另外講感情嗰啲
真係唔係勁誇張先叫有感情囉

要不是麟伯carry

成日畀人話無感情 C3PO有無感情
某啲歌手成日唱k歌咪好似好有感情囉
利申 克勤fans

一直覺得他唔差 有聽過佢近期演員唱會就知 以前多人出尼爭飯碗先冇咁多聚光燈 到而家佢果代真係做到CD水準又場場爆滿好少

唔好拎咩黎明果堆同佢比
一個行偶像派呃妹妹師奶
一個札實行唱功

Eason 張莖hin同佢又唔同一類
雖然都係札實唱功但好難做直接比較

D 人比成就更傻 大佬你出尼做野都知唔係實力最強果個升得最快 係識得各方討好擦鞋搞關係果堆先上位
佢當年就正正唔識做尼D 佢比人打沈仲可以廿年後去到尼個位置算係咁

其實冇人屌佢唱得唔好
係好多人嫌佢悶

得Eason嘅歌我係可以同一首播兩三個鐘都唔會悶
張學友，李克勤，張敬軒嗰d全部唔得

最有感情既話應該係30週年嗰時唱 失魂記
C3PO就不過不失啦

咁係你個人問題姐
單春根本就k歌之王而已

音樂本身就係主觀，成個post唔洗講啦咁

30週年失魂記真係好正
佢其實係要有故事先容易唱到觀眾想聽嘅明顯d嘅感情
由2015同容祖兒個演唱會到而家都睇到

根本係有人講李克勤冇感情
其他好多人就跟風盲反話冇感情
有幾多人認真聽過
我次次聽佢首深深深都好有feel

唔知邊年既版本 唱功就明顯冇早期咁正
但感情我覺得冇喎

吹鳩奏 音色 差 已經輸 太陳腔濫調
好老土 聲底都唔靚
唔知以為李力持唱歌

有定冇？

連登仔屌勤萬能key:冇感情

真係好難聽 佢就係個種 太撚注重技巧既人 個個位都想作狀chok哂音 就好似一部機械咁 失哂自然 同靈魂感情既人 佢係我聽過唱歌最無生命力既人 坦白講句 悶到仆街

講勁 就緊係學友 技巧之高 係無夾硬作狀出黎咁多餘
學友 麟伯 呢啲係做到個人風格 好自然 好有感情台風有靈魂 點解佢上唔到神枱 就係無呢樣野 做唔到
太著重個方面啦 失哂真 樽頸位 一開頭個姿勢已經注定左佢封頂發展既錯

連登廢青標準答案:無感情CD機

有 打錯字

呀Lam 學友 麟伯 呢班實力派
爆出黎係好Groove 好自然
而呢個人 平鋪直狀 成日顧埋哂啲無聊位
我不如播CD啦 真係好悶
不過佢就算突破到都無用 聲底大把歌手好過佢
佢連基仔個流都未去到
唱歌都係好聽就重要 你唔靚聲 比你Chok爆點handle都無用 range又唔夠闊 純講技巧 軒仔range 闊 都已經贏 兩 3 個八度你點跟
無啦 佢out左架啦
聽佢我不如支持下鳩拍豪算 聲底都好過佢
佢同蘇永康都係

自從上咗大陸啲節目，個唱腔變到有時都不了
不過同好多人比都仲算好好
唔好忘記佢已經老

如果香港黎講只係論唱功李克勤係屈機

飛花呢首真係癲

不過好多人都話佢冇感情，我諗係因為真係太準d音，唔似Eason果隻有時會好激情

我以呢個帖既link黎講
當然 佢都偶有佳作 刻不容緩 合久必婚 冬暖夏涼
從棉頭上飛花 醫神 個啲都正 但唔係下下都有個種咁正 keep唔到

上面有巴打引用詹sir名句
絕無貶意，但mass market大部分人缺乏欣賞唱功嘅能力
呢種情況內地由甚
所以先會出現高音就當唱功好嘅誤解

流行樂打嘅市場，本來就係以聲底為最重要
呢個聲底唔係指高清亮，而係要有返多少質感
你會發現宋生以外，軒仔都有俾人話感情表達唔夠
兩者其中一個共同處就係聲音嘅質感唔夠強
以致唱出嚟達唔到大眾想要嘅「有感情」嘅感覺

之後先到唱法，好聲嘶力竭咁唱
燒自己把聲為前題，都有唔少例子
啫撚就係最明顯
某程度算係強行營造出市場想要嘅質感
而結果係點？點解四十未到把聲回哂塘
唔駛多講

你可以話，咁點解MJ、火星人又做到
大哥，攞歐美人、黑人去同亞裔人比
亞裔人嘅聲線本來就無咁好㗎喇

所以重要嘅係想係市場有咩定位
配合市場，宋生唱法係有做改變
當然，佢把聲傷過都係原因
攞到一個保持大眾注目
同時感覺係高格調（hifi歌手）嘅形象
佢算係無遺憾喇

無錯 就係欠缺生命力 唔夠激情 音樂上黎講唔夠groovy 唔會即興爆到好野出黎 循規蹈矩跟死哂自己

個人認為克勤一早應該唱k歌唱紅自己先
紅咗之後就算鳩唱一樣比人話有感情
鬧歌迷都會比人話好有態度
就算奶埋大陸人鞋底都會照比fans吹奏

you make a ddddddddddddddddd ifferent

佢有k歌十幾年前 同joey個期
但點都係比人感覺 唔夠fresh同update

唔....so bad

吹完無感情到吹無生命力
下次係咪到無靈魂感

呢位巴打風趣幽默同疤迷一樣
有入球之後就到控球率
有埋控球就講統治力

張學友演唱會 係正過CD 好多
佢出啲歌 風格太廣 成日黎下啲快歌咁
風格唔夠集中 所以LOOP碟可能 唔夠EASON易入耳

On9 無生命力 自然無感情 無靈魂
你唔係 唔明呢幾個詞 點解 要捉字失咁呀？

佢開個人演唱會都唔多爆，次次都要同人夾先爆，咩原因？

驚啲觀眾訓著

係好聽但差啲感情 好似播岀來咁

勤勤
有邊個唱歌夠佢黎
根本天王巨星

冇睇少佢唱功，只係睇少佢

就算你係都唔駛同全世界講
唔識分辨唱功高低無咩所謂
但成日用無感情、無生命呢啲字眼
掩飾就有點那個

十足淨係食快餐店
然後話人哋整高級菜唔好食咁

呢排咁多追擊軒仔既po既
我覺得2個都好，唔需要比較就話另一個唔好，聽歌各人口味唔同

真心覺得唔好聽

送禮勤音準勁撚到 人地唱歌佢即場和音
仲要和得好撚好聽 好聽過伴奏錄定嘅和音

軒仔我個覺得有啲兩頭唔到岸
講唱功又未到克勤咁屈
講感情又未去到eason
但佢總體表現又算係一線喎

btw 都係討論下啫，一嚟就各人口味唔同就冇野講啦

最鐘意既就係2002情情塔塔同2003左麟右李既佢

CD勤？ 喺演唱會唱得直頭好過CD

係要比，人比人比死人la，你可以用李克勤比張學友同Eason ，想對之下咪好又係兩頭唔到岸。其實克勤同Hins 都唔係同一個年代，後輩可以向前輩多多學習，同埋Hins既進步空間重好大，30幾歲有排玩la。大家都有大家好既地方，同埋唔同既地方，比黎比去無意義姐。

其實好多人應該根本連post都未爬直接係最尾幾頁入黎屌佢無感情

根本就一早已經有既定答案，爬唔爬根本冇意思

其實有啲人係咁覺得單春係有感情但聲樂技巧唔夠，去反駁宋禮勤發聲技巧好好但無感情，聽唔入耳。

但又知唔知單春嘅混聲係可以自然到令人覺得佢無用技巧？

所以我認同前面有巴打同樓主所講，宋力勤被人話無感情，係因為佢少去發堀佢呢種發聲嘅其他可能，同佢記住咗係咁present就之後都係。你地次次聽都覺得一樣，咪覺得人地無感情，明明係人地只係一早舖好

要走走地音先叫有感情，
我諗連單春自己都唔會咁講

講緊每個人都有特長，學友都唔係全能
但軒仔我真係唔知邊方面突出，或者你講出嚟等我下次聽就留意下 （我唔係講佢唔好聽 ）

比較既意義先大，你唔比較唔同歌手點會知佢拿手喺邊，你唔比較一個人唔同時期既歌點知佢進步定退步？比較冇意義只係唔負責任既說話嚟

btw 原來軒仔都已經37

分析得好詳細

係呀 唔鍾意就00後
我10後添呀傻閪

佢首「我不會唱歌」真係正到不得了

聽佢既歌cd/live真係一鳩樣
悶係幾悶無咩變化/驚喜
但你又唔會話好難聽
佢唱功就一定有但同期樂壇太多勁人
各有風格
如果而家先出道屌打出面班巨星

克勤咁多首我最鍾意呢首 呢首歌好似幫佢度身訂造咁

佢X朗朗
完全將佢哋水準推至癲峰

職業打手

我覺得睇少陳奕迅唱歌水平既人仲多
爬一爬個po 大部份人都話佢等靚聲 感情好
佢唱功出道去到08年都仲係好屈機

睇黎樓主係睇左我post先會開post
係我眼中 我認為李克勤的而且確係一個唱功一流既歌手
飛花 月半小夜曲 我不會唱歌
呢幾隻係顯示唱功一流之作
好多人都係話宋生無感情 又點
其實佢有 係錄歌既時候宋生已經賦予呢首歌應有既感情
但係之後live 呢？ CD勤比人話做CD勤唔係無原因
呢個稱號可褒可貶 唱功穩定頂級係為之褒
死板刻板為之貶

我作為張敬軒打手唔用張敬軒做例子

單春係呢場演唱會唱到爛聲 依然要唱
首歌去到後段 爛到上唔到難聽
又點？ 呢首歌單春表現出黎既 大於唱功一切

我想話既係 其實各有各好 但係真係要直按客觀比較
宋生無可否認係好蝕 正係跳老舞個台型都輸曬啦

唱live唱到好似CD咁冇驚喜
咁我聽返CD唔好

講感情講台型仲話係客觀

問題係佢唱腔好老套....咁多年都係咁.....

以上所講 宋禮勤係live上無感情
宋生為左唔比任何野影響佢唱功 連live既感情都放棄埋

成首歌既表達淨係得唱功？

D人識唔識聽架
話李克勤而家退步

以前佢好努力去shape句句子
所以俾好多effort 聽落好用力
而家好收放自如
技巧係上左另一個level

陳奕迅
李克勤
張敬軒
古巨基

其實香港好多出色既歌手

愛不釋手個啲咪ｋ歌

仲有eason 咁多年既唱法同曲風一路都變緊

華星年代，到陀飛輪富士山下，同依家已經好大分別

duo 既陀飛輪都好正

送禮 啲fans真係好撚煩 吹奏自己idol 天下第一咁
屌你老母 我夠可以話側田 宇宙第一啦咁 on99

俾你講左

加點補充，

話明流行曲，最緊要當然就係流行

要流行就要容易觸及大眾，而係香港一個生活節奏急促既地方中最好就有埋速食既特質

陳奕迅就正正食正呢條水！

用朋友既身份係你身邊唱俾你聽，猶如有老死同你傾心事一樣，加上音色既特質一開口就能觸動人，正正符合速食得黎又在地貼心既需要。你估真係咁多人有咁多時間去細味慢慢欣賞？

有人話陳奕迅係一名藝術家，其實我反而認為李克勤先係藝術家而陳奕迅係陪住港人成長既老死，李克勤透過細膩既演譯去表達情感既方式比陳奕迅更似一名藝術品工匠，但無輪做得幾好都好，藝術品就係兿術品，比起身邊既老死點都有一種離地既感覺，所以陳奕迅上到神枱唔係冇原因！

李生翻唱陳慧嫺「傻女」周慧敏「最愛」好撚正

陳柏宇就係最好例子，學完得把弱雞聲

八十年代興細膩唱法，我覺得佢係最善用呢樣唱腔既歌手

李克勤成就低於張敬軒

呢個我真係第一次聽

技術上係勁 , 但情感上佢唱出黎似機器 , 冇乜感情

屌，作為張敬軒專業打手鬼唔知37咩，好撚醒丫你
你所講既比較一個人唔同時間係指同其他人唔同時期定同自己比較 (從來無否認同自己比較) 就算同人地比較完雙方邊個無咁好又點，比較完個歌手就會進步到？ 比較完你自己中意既 人地點講都係照中意
每個歌手定位都唔同，有人有創作能力，大膽試唔同曲風，比起酷愛時期，而家佢唱功成熟左好多我覺得，特登再讀過音樂學位，對幕後製作好熟悉，又做其他歌手監制，我覺得佢好有熱誠 無論幾多歲重肯接受新事物你驚佢唔會進步咩。
我覺得2者聲線都會比人認得出，唱功其實好就已經夠，又唔係參加比賽，最梗要有自己特色，唱功有一個張學友就已經夠la。中意張敬軒唔單止係佢既歌 (由R&B 到懷舊風) 都好欣賞佢無論待人處事，對中意既野唔計金錢投入，好似佢個錄音室就係例子，有幾個天王巨星會買個可能無得發展既錄音室，目的就係為左以為香港既音樂唔好失傳
如果咁比較完，你會唔會睇到佢特別既一面，張敬軒風格既歌又會唔係係李克勤既歌出現？

P.s 張敬軒超過10年既歌迷，又中一中意都而家。

太注重唱功就冇左感情

李克勤 唱功：90% 感情 ：10%

張敬軒 唱功：85% 感情 ：15%

陳奕迅 唱功：10% 感情 ：90%

張學友 唱功 : 50% 感情 ：50%

個人覺得陳奕迅全盛期都做到55

要做歌神級歌手一定要做到55，咁先紅到

例如王菲果種水平咁，韓紅係永遠追唔到，唱功100%都冇用

好撚難聽

其實4個我覺得都唔會相沖，如果中意李既就係中意佢唱功，陳既就係感情簡單直接，張學友又係唱功太好加有感情，張敬軒係曲風好似騷靈情歌，R&B, Jazz/ Blues 加埋佢把聲岩唱。
基本上中意其中一個既，應該都唔會中意另外既 (唔中意=/= hater ) ，大家各有各好la。

呢d就係憎大陸憎上腦，黑白不分同五毛無分別。香港人都有好多港豬，何況張係廣州，用廣州話同中學後就黎hk，對香港有心比所謂既香港人重多。
你呢d onon99八婆港女就算la。

因為黎明靚仔

垃圾一件

當年佢係第一個同樂團合作開con，之後先個個跟佢咁做

演譯方式應該歸類為

張學友 李克勤 張敬軒 一類

陳奕迅 張國榮 一類

各有路線之分

今日我想柃杯紅洒去欣賞藝術，細味唔同層次
唔代表聽晚我唔會同舊同去劈酒

之前已經有學友慧嫻

太圓潤太識用聲太通透唱出黎既情感會俾人覺得唔夠真實

張學友
李克勤
陳奕迅
連古巨基
都上哂岸啦，邊個最勁有咩所謂，大家都好我覺得
3字頭又高質既歌手，除左張敬軒重有邊個。就係某d歌迷老屎忽心態，又話唔好，咪後生味代無得上去囉 又無話同你爭第一

第一個？？

李克勤都有上連登

Btw唔明點解李克勤放棄左有一排串嘴攪笑路線 反而有啲noise 同突出

Sorry 但你啲%真心太戇鳩 笑撚左

我呀媽話李克勤係因為把聲似譚詠麟所以先紅。

見到話Eason唱功 10%真係笑到噴飯，大佬呀你自己試下好有感情咁唱一首歌再問下其他人好冇聽先

張敬軒15%感情都唔知俾咩反應好 好似唱功同感情係對立唔可以並存咁 咩理論

李克勤幾時先叫巔峰
佢出道到依嫁把聲唱功都冇變過
咁多年都咁穩定

把聲已經差咗好多

譚詠麟根本係有有齊李克勤既穩定，eason既感染力，林子祥既爆發力，張學友既變化，許冠傑既地位，哥哥既親和力，mui姐既氣勢，黎明既樣貌

成個post討論咁耐，竟然咁少人提起李克勤生命中最重要既啟蒙者

呢條友啲數值真係亂鳩咁黎
張學友陳奕迅咁既數字都有，笑到腸都跌埋出黎

早排聽到人播深深深，佢舊時把聲某d位真係幾似譚詠麟

佢把聲聽得耐隻耳仔好攰。

無中睇少佢唱功
但佢為人太串，以前得罪好多人

你認真小小去聽實聽

最大分別係氣息 音域 同音色

若以簡單概括，佢失去港樂時期既中氣，依家軟弱無力

音域收窄左4-5度 聲底又沙又殘 冇哂個陣時既通透

學友 唱功 90 感情 90
你試下出去問下人 唔係留係連登 問埋 中台 大中華地區 所有華人 送禮同 學友差幾多皮到？ 連登真係
越黎越on9 學友 公認歌神
講撚到唱功差過送禮

見唔見到%

講緊發揮呀

送禮底分100咁佢未90分唱功囉

張學友底分100萬咁未50萬分唱功囉

50萬分高過90分未 ？

其實你一開始個假定已經錯撚哂
mislead哂所有人 要跟你個rules
唱功同感情 balance 先叫最好
都唔知咩方程式黎

追憶~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

月半小夜曲同飛花 超好聽

而加呢代有邊個唱到情牢

識聽一定聽佢為自己歌唱番既和音，尤其早期作品

梗係啦
有名你叫 宋禮勤
宋朝黎既人點會唔勁?

我覺得佢把最好係星光至藝能動音時代。
返去環球已經跌左,左麟右李之後更嚴重向下走

藝能動音至環球既改變只不過係唱法同習慣變化

去美國前反而無咁細膩，混音區無去完美國後咁好

03年年中後一律不予置評